﻿---------------------------------------------------------------------------------------------------
---------------------------------------Changelog pour AdvSpy---------------------------------------
---------------------------------------------------------------------------------------------------
(+) = Ajout de fonction/option
(*) = Modification de comportement/sécurisation/optimisation
(-) = Bug corrigé
(!) = Bug non corrigé


-AdvSpy- v0.9.8
(*) Corrections de tous les bugs connus dû au passage à OGSpy v3.0.7
(*) La technologie Astrophysique remplace Expédition


-AdvSpy- v0.9.7
(*) Mise a jour des fonctions d'install, uninstall et update

-AdvSpy- v0.9.5
(*) Mise à jour du Numéro de version suite au formalisme décidé. X.Y.Z
(*) Quelques petites corrections orthographiques


-AdvSpy- v0.94

(+) Option : Afficher le contenu des RE en colonnes (maintenant par défaut)
(+) Internationalisation : Création de "AdvSpy_Lang_fra.php" et transfert des variables en cours.
(+) Harmonisations graphique : Utilisation des class de skin 'style OGSpy'
(+) Amélioration du menu : Tabulation active surlignée.
(+) Remise en page de la partie "Recherche Plus" pour une meilleure lisibilité.
(+) Simulateur en javascript : calcul instantané de la PATATE avec beaucoup plus de détails.

(*) Quelques petites corrections orthographiques

(-) (#460) Correction du bug empechant l'envois des flottes d'un RE vers le simulateur si les techno sont absentes.


-AdvSpy- v0.93c

(+) Critère de recherche : Afficher uniquement mes RE
(+) Ordre de tris : Champ de ruines (>) & (<)
(*) Numéro de version corrigé


-AdvSpy- v0.93b

(-) Bug forçant la recherche de sans défense.


-AdvSpy- v0.93a

(*) Optimisation des recherches sur les "sans défenses" (patate maxi = 0)
(-) Bug ne prennant pas en compte le métal/cristal/deut minimum


-AdvSpy- v0.93

(+) Ajout de l'onglet "Options" gérable par l'administrateur et les utilisateurs.
    Séparateur de milliers
    Nombre max de résultat par page
    Défenses dans débris (Uni40)
    Désactiver le message d`erreur de copie presse-papier
    Copie express des RE dans le Presse-Papier
    Afficher le nombre de Petits Transporteurs pour les raids
    Opacité du fond grisé (de 0 à 100)
    Cacher l'avertissement dans le simulateur de combat
(+) Ajout du calcul du champ de ruine et du nombre de recycleurs nécessaires.
(*) Optimisation de la vitesse d'affichage : moins de $out, plus de print
(*) Optimisation : Correction d'un gros calcul en double
(*) Ajout du nom du joueur dans les RE pour la compatibilité avec speedsim


-AdvSpy- v0.92

(+) Ajout d'un fond grisé pour la lisibilité (made in ericc)
(*) Compatibilité avec OGSpy 3.05 (rétro-compatible 3.04 mais déconseillé)


-AdvSpy- v0.91c

(+) Ogame V0.78 : Ajout de la technologie Expéditions


-AdvSpy- v0.91b

(+) ajouts divers pour préparer les 'Options' (je commit pour sauvegarder car mon système es en train de flancher …)
(*) Ticket #263 : Autoconfiguration pour nombre de systèmes/galaxies (uni50)
(*) Ticket #277 : Erreur de prise en compte du simulateur lors du chargement d'une sauvegarde de flotte (corrigé)
(*) Ticket #258 : Prendre en compte "Le scanner des sondes", affiché en haut à droite + nouveau critère de tris.
(*) Ticket #254 : Peaufiner l'affichage par pages (Afficher les résultats de … à …) 
(-) Correction du lancement de la fonction AdvSpy_Config_GetSqlOfDefaultSaves dans la partie install et update < merci lothadith ;)
(-) Correction d'un bug pour l'affichage des alliances amies/protégées


-AdvSpy- v0.91a

(+) Ajout d'une icone (HasMoon.png/IsMoon.png) pour signaler qu'une planète possède une lune ou bien que c'est une lune. (merci AlexComputer pour l'idée)
(+) Ajout d'un critère de recherche : Afficher uniquement les lunes.
(+) Ajout d'un critère de recherche : N'afficher que les RE raidés (alternatif à 'Cacher les RE raidés')
(+) Ajout d'un critère de tris : PATATE Totale (<) & (>)
(+) Ajout d'un critère de tris : PATATE- Vaisseaux (<) & (>)
(+) Ajout d'un critère de tris : PATATE- Défenses (<) & (>)
(+) Ajout d'un critère de tris : Taux de Patate (>)
(+) Ajout d'un critère de tris : Nb de PT / GT (>)
(+) Ajout d'un critère de tris : Coordonées (<) & (>)
(+) Ajout de la prise en charge de simulateurs en ligne : (merci ericc)
	WebSim.SpeedSim.net : La version en ligne du simulateur du meme nom 
	Drago Sim 2 ( http://drago-sim.com/ )
    > Copie rapide d'un RE vers un Web-Simulateur (Coté défenseur)
    > Copie des flottes du simulateur integré vers un Web-Simulateur
(+) Calcul des gains cumulés pour 1, 2 et 3 raids à la suite.
    > y compris dans les statistiques
(+) Réduction à la volée des Flottes/Défenses/Batiments/Recherches quand on coche/décoche l'option dans le menu
(+) Ajout de l'option de selection rapide du secteur de recherche autour d'une des planètes que l'on possède (merci bcp à Razmataz)
(+) Dans "Administration", Ajout de l'option "Forcer le chargement des sauvegardes par défaut"

(*) Détection 'intélligente' de lune
    $AdvSpyConfig['options']['SmartMoonDetection']=TRUE/FALSE (defaut : TRUE)
    Neanmoin, c'est impossible d'etre sur à 100% si le rapport est incomplet (si il manque les batiments)
(*) Le graphique affiche maintenant le joueur cible en bleu, et sois-meme en gris pour comparer.
(*) Le bouton "Copier ce rapport dans le presse papier" possède maintenant un sous-menu. (relooking)
(*) Modification des sauvegardes par défaut, plusieurs recherches 'types' disponibles, par ex:
	Les "Super Free Raids" sont les raids gratuits sur inactifs (sans défenses, inactifs)
    Les "Free Raids" sont les raids gratuits (sans défenses, >anciens "Easy Raids"<)
    Les "Easy Raids" Sont les raids faciles (1 à 50 Vb, ou equivalent : de 0.001 à 3 Patate)
    Les "Light Raids" Sont les raids légers (50 à 500 Vb - de 3 à 30 Patate)
    Les "Medium Raids" Sont les raids Moyens (500 à 2000 Vb - de 30 à 150 Patate)
    Les "Heavy Raids" Sont les raids Lourds (2000 à 5000 Vb - de 150 à 300 Patate)
    Les "HoF Raids" Sont les gros raids genre TOP100 (5000 à 10000 Vb - de 300 à 600 Patate)
    Les "Hell Raids" Sont les raids de l'enfer (de 10'000 à 50'000 Vb - de 600 à 3000 Patate)
    Les "Armageddon Raids" Sont les raids de l'apocalypse (de 50'000 à 100'000 Vb - de 3000 à 6000 Patate)
    Les "Raids de la fin de temps" (plus de 100'000 Vb - 6000 et+ Patate)
(*) Compatibilité Uni50FR des racourcis rapides pour séléctionner une des 50 galaxies (par plage de 5)
(*) Le menu "Options" qui etais toujours vide disparait, mais pour mieux revenir bientot :}

(-) Bug avec Patate Min/Max corrigé (Points de Patate = PATATE / 1'000'000)
(-) La fonction "Copier cette flotte dans le simulateur" marche à nouveau ! (+relooking)
(-) Tentative de correction du bug des faux alliés/protégés (à confirmer donc)


-AdvSpy- v0.90b

(+) Ajout de update.php > mise à jour du mod avec vérifications pour rétro-compatibilité (toutes versions).
(+) $AdvSpyConfig['Restrictions']['Save_AllowPublic'] (défaut: TRUE)
    TRUE = Les utilisateurs non-admin peuvent enregistrer une sauvegarde publique.
    FALSE = Seul les admin/co-admin peuvent enregistrer une sauvegarde publique.
(+) Loging/Debuging : Ajout de messages au journal OGSpy + $AdvSpyConfig['Settings']['EnableLog']
(+) $AdvSpyConfig['Settings']['EnableDebug']
    TRUE = Affiche les messages supplémentaires de débug visibles dans la parte 'Administration' (donc reservé aux admins).
    FALSE = (défaut) Désactivé car inutile sauf si vous etes développeurs/curieux.
(+) Description du contenu des sauvegardes en ToolTip
(+) Ajout de racourcis pour sélectionner une galaxie ([*][1][2][3][4][5][6][7][8][9])
(+) Option de recherche: Limite pour l'affichage des résultats : mini/maxi (défaut: 50)
(+) Compatiblité uni 50 FR : lifting de la bdd + 3 nouvelles variables dans la config :
   $AdvSpyConfig['Settings']['OgameUniverse_Galaxy_Max']=9; ou 50
   $AdvSpyConfig['Settings']['OgameUniverse_System_Max']=499; ou 100
   $AdvSpyConfig['Settings']['OgameUniverse_Row_Max']=15;
(+) Verification de mise à jour du mod dans la partie "Administration"

(*) Une Sauvegarde 'générale' appartien à -AdvSpy- (plus son créateur)
(*) L'affichage des résultats de la recheche ne passe plus par un buffer, réduis énormement la consomation de mémoire.
(*) La variable $BlockRecherche est maintenant globale et non plus passée de fonctions en fonctions (optimisation de la memoire)

(-) Correction de plusieurs bugs empechant de prendre en compte certains critères lors du chargement d'une sauvegarde.
(-) 'Bug' de lenteur et d'utilisation excessive de la memoire corrigé (autant que possible).
(-) Correction d'un bug empechant dans certaines conditions de confirmer une suppression de sauvegarde.

(!) "Copier cette flotte dans le simulateur." ne marche toujours pas ... désolé -_-


-AdvSpy- v0.90a

Ré-ecriture complète du code, refonte totale des methodes de traitement.
TOUT à ete effacé puis refais, en mieux
Nouveautés trop longues à lister, téléchargez plutot le mod.

---------------------------------------------------------------------------------------------------
----------------------------------------------Historique :-----------------------------------------
---------------------------------------------------------------------------------------------------

MISE A JOUR v0.7
merci aux contributeurs pour la correction du bug des points dans les nombres et l'ajout du traqueur.

MISE A JOUR v0.6

Correction du bug avec les images (merci Neric)
Nouveau systeme de suppression des R.E. beaucoup plus réactif et rapide (javascript+php)
Correction des bugs avec les R.E. envoyés avec OGS (le client windows)
Ajout de l'option "Pas de doublons." pour voir uniquement le dernier R.E. par planete.
+Tres leger lifting graphique


MISE A JOUR v0.5

WAAAoouu plein de nouveautés : cacher, copier, flottes/def min/max, ressources mini, amelioration de l'interface graphique...
faite vous une idée avec la demo


MISE A JOUR v0.4
Option 'Grand Nombre' pour afficher en rouge les ressources dépassant cette limite.
Option "rapports complets" divisée en 4 options pour chaques types.
  Par exemple si vous cochez "Flotte sondée ?" alors seulement les R.E. ayant sondé la flotte seront visibles, ca ne veux pas dire qu'une flotte existe, il peut y avoir 0 vaisseaux, mais si une flotte existe alors elle est sondée.
  Si vous avez trop de rapports incomplets : envoyer plus de sondes lors de vos scan et developpez votre espionnage.
+Léger lifting des couleurs

MISE A JOUR v0.3
l'option "rapports complets" permet de l'afficher que les rapports où les sondes ont pu récuperer les informations à propos des Flottes des Défenses de Bâtiments et des Recherches, qu'il y en ais de présent ou non.

MISE A JOUR v0.2
Réecriture complette, interface graphique ameliorée, option "Age du RE".

v0.1 : AdvSpy 1ere version très moche. "proof of concept"